愛，支持，價值觀

愛，係情感，係感覺
價值觀，係理性，係有邏輯

而支持，係可以同以上兩樣嘢分開嘅。

當兩個價值觀相近嘅人一齊，感覺係最舒服嘅，因為大家多數時候唔需要為自己嘅行為去看解釋太多，因為對方明白，所以互相有默契，可以由心底去支持對方，係最好嘅狀態。

而當兩個價值觀唔同嘅人喺一齊，可行嗎？
我覺得可以。唔係個個都咁好彩，可以遇見價值觀相近嘅人。咁唔同價值觀嘅人點相處？首先要尊重對方的價值觀，即使你深明自己唔會咁做，都唔好逼對方跟自己套價值觀行。

咁相處之中，總會有觸及對方價值觀的事情發生，咁又點算？
只要對方唔係做咗傷天害理或者背叛出軌嘅事，咁就以愛行先，暫時抽起自己嘅價值觀，真誠咁為對方作出咗令佢自己覺得舒服嘅做法而開心，支持佢做咗一個令自己開心嘅決定，即使如果俾著你你係完全唔會咁做。

同男友因價值觀問題，嘈到佢話唔再需要我，因為我唔係從價值觀上支持佢，有感而發

Sorry for 1999

我明白你巴打 最近分左手都係比女朋友話大家價值觀好大出入，相處好辛苦

agger

價值觀唔同嘅人需要磨合
但當相處得多，都只係由一方去讓步
而對方就得寸進尺，咁就放手喇
呢種唔係磨合，係磨自己

前世悸動猶存 終決